Twitter開始被統戰，中國化勢在必然

谷歌前首席雲端專家李飛飛出任推特的獨立董事，她與中方的密切關係受到外界注意，有網民擔憂推特會被「染紅」。

其中一位經濟學者曝料李飛飛的背景後，其四個推特帳號即遭封殺審查。另有其他幾名網友也因涉發表李飛飛的內容遭封禁和警告。當事人已發起白宮請願，要求調查推特及李飛飛。

據自由亞洲電台報道，李飛飛曾被形容為「領導公司致力於中共國人工智慧(AI)運營的Google科學家之一」，在她任職於數字媒體巨頭公司期間與領先AI研究的清華大學合作。

李飛飛是兩次中共國海外人才交流大會的嘉賓。一次會議於2017年在廣州舉行，另一次於2018年在北京舉行，並得到了中共統戰部的支持。

此外，協助開發Google在中國的AI實驗室的人工智慧專家與移動技術和通信開發商未來論壇，論壇與中共國科技界的一些知名人士來往密切，包括網易創始人丁磊和百度創始人李彥宏，以及「資深革命者的後代包括前總理朱鎔基之子朱玉來和前政治局委員劉雲山的兒子劉樂飛。

李舜是李飛飛的父親，成都育才小學九屆學生。李飛飛父親的父親是四川人，參加革命去了延安，解放戰爭南下，建國初期在川北行署，是胡耀邦部下，後在四川省李井泉領導之下，任瀘州專員。算是紅一代

1992年李舜夫婦帶著16歲的李飛飛，飛往了美國，追求自己的工程師和科學家之夢。在新澤西州的一個小鎮上，一個成了相機修理工，一個成了收銀員……。

據紅二代申再望（李井泉副委員長五子）說：我的養母申國藩是成都育才小學校長，幾百學生都是乾部子弟，清一色紅二代。

育才校友群有幾百人，李舜常在群內發文。育才小學始建於山西臨汾，賀鵬飛（賀龍元帥之子）、李黎風（李井泉副委員長長子）等是第一屆學生。顯然，李飛飛身上有紅色基因，有中國情結。是一個“中、西結合”的紅三代。

Kamala Harris’s Former Press Secretary Is the Face of Twitter Censorship

李飛飛曾與林鄭月娥、台灣的中共黨員教授盧利安等被《中國婦女報》評為2017年度「十大女性人物」。

2018年1月，李飛飛獲頒中共官媒評出的2017年度「十大女性人物獎」，同時獲獎的還有香港特首林鄭月娥，加入中國共產黨的台灣教授盧麗安等人。

剛到美國的頭兩年，李飛飛的人生只能依靠自己開始，為了學業要去找各種各樣的兼職工作。

在白人的圈子中，這位華裔女孩有點忙碌，打工與學習幾乎佔據了她所有的時間，端盤子、清潔工、收銀員·····李飛飛明白，這就是普通新移民的生活，需要點犧牲和決心。她曾回憶說，那是一段殘酷的時光，我不是很喜歡那時的自己。

李飛飛從普林斯頓大學畢業，李飛飛接到了包括高盛在內的多家頂級金融公司的offer，然而她卻沒有從中選擇任何一份工作開始賺更多的錢。那個時候，她的興趣是希望能去西藏，在那兒做一年的藏藥研究，這聽上去有點兒瘋狂。

法國時評人王龍蒙向本台表示，臉書、谷歌相繼被曝出向北京屈服，但推特一直被認為是少有沒有向中共低頭的社交媒體。

但李飛飛的上任，令人擔憂推特「派出狐狸守雞舍」。

王龍蒙說：也許這次推特只是做技術戰略的考量，但他們似乎忽視了李飛飛以前與中國合作的背景和表現。

李飛飛當年秘密寫信、站在很高的道德立場上反對谷歌與美國國防部合作，但卻對谷歌向中共提供的審查言論的「蜻蜓計劃」視而不見。

李飛飛2017年在中國演講時，還說出獨裁者習近平說出的「不忘初心」、幫助中國發展人工智慧等。

她對民主國家和獨裁國家的雙重標準，讓我對她進入推特的前景嚴重懷疑，這是派狐狸守雞舍。

梵蒂岡都淪陷，教宗都奶共，你覺得美國啲企業會無事咩

沒辦法，中國太熟悉人性了

如果唔在10年內滅共
全世界所有發達國家都會變成香港咁

鄧文迪是庫什納妻子伊萬卡的密友。據《華爾街日報》報道，在2017年初美國官員就此向當時已經是特朗普總統高級顧問的庫什納做出提醒。

《衛報》報道說，鄧文迪是媒體大亨默多克的前妻，《華爾街日報》歸默多克的新聞集團所有，因此報道更耐人尋味。

一個沒有透露姓名的消息人士對《華爾街日報》說，美國官員表達過反間諜評估得出的擔憂，即鄧文迪在華盛頓為中國政府出資的建築項目游說。

據《衛報》報道，這個建議中的建築項目是價值1億美元的"中國花園"，因為建築設計包括一個高層塔樓，美國官員擔心塔樓會被用於監視用途，因此該項目被認為具有國家安全風險。按照計劃，這個花園將建在距離白宮不到5英里遠的地方。

然後香港會成為新疆

改名叫李匪匪

著有《中國太子黨》一書的作者John Garnaut曾在《悉尼先驅晨報》發表文章寫道，中國的商業運作與中共「太子黨們」有著千絲萬縷的聯繫，

文章披露，當在中國政壇握有大權的曾慶紅提出想看看澳大利亞的精髓後，1999年訪問澳洲時曾慶紅被帶到拉克蘭‧默多克的豪宅，享受了一頓悠閒的晚餐。陪同魯珀特‧默多克的是他的新婚妻子鄧文迪。鄧文迪為曾慶紅作嚮導和翻譯，

她的表現率先說服了曾慶紅為什麼星空衛視新聞集團（NewsCorporation’s Star TV)應該進入中國。

曾慶紅1999年訪問澳洲時，在悉尼參觀西方媒體大亨默多克（Rupert Murdoch ）的福斯頻道播音室時，被介紹給正在拍攝電影《紅磨坊》（Moulin Rouge）的著名影星妮可‧基嫚（Nicole Kidman）和伊旺‧麥奎格（Ewan McGregor），笑得合不攏嘴。這場戲的安排者就是默多克的前妻鄧文迪。

2008年，曾慶紅的兒子曾偉以3,200萬美元的天價，在那裏買下一處有百年歷史的海邊豪宅Craig-y-Mor。此事當時並未引起外界注意。後來曾偉向地方議會申請推倒老屋，新建一幢更宏大的房屋，在當地引起爭議時，媒體才報導這件事。

中美諜影重重。繼有美媒揭露，反間諜官員曾提醒總統特朗普女婿兼高級顧問庫什納，警剔媒體大亨梅鐸的前妻鄧文迪後，大爆特朗普政府內幕的新書《Fire and Fury：Inside the Trump White House》的作者在Twitter表示，梅鐸曾多次透露，其前妻是中國間諜。

《Fire and Fury》作者、美國記者沃爾夫（Michael Wolff）周二（16日）在Twitter表示，梅鐸離婚後，曾多次告訴那些肯聽得進去的人說，鄧文迪是中國間諜，從結婚開始就是。

49歲的鄧文迪有傳奇華裔女子之稱，生於山東濟南，父親是一家工廠的負責人，她於1988年到美國讀書，曾在耶魯大學商學院學習，後來在香港的Star TV工作，期間遇見母公司新聞集團（News Corp.）的創辦人梅鐸。

鄧文迪1999年與梅鐸結婚，是梅鐸的第三任妻子，據報鄧文迪婚後曾幫助新聞集團在中國安排了一些交易，並與江澤民等高層政治人物會面。鄧的發言人表示，她有時與梅鐸前往中國，但淡化了她在商業往來中扮演的角色。

2013年，鄧文迪與梅鐸結束14年的婚姻。曾有報道稱，她離婚前與英國前首相布萊爾有曖昧關係，雙方否認；離婚後，又曾傳出鄧文迪搭上俄羅斯總統普京，克里姆林宮和鄧文迪也否認。

weitter

推推